如果我有一條木星咁長嘅棍 我轉佢嘅時候會唔會超越光速？

可能問題有啲on9 但希望各位巴絲可以解答下

上網查木星半徑係70000km, 而我有枝咁長嘅棍
咁棍嘅末端嘅速度就叫v=rw
假設我令枝棍每秒轉一圈
咁v=70000x2π=440000km/s> 光速
但諗落光速又不能被超越
所以我問題係：

1.係咪即係無論我幾大力都好，都無辦法令呢枝棍每秒轉一圈？

2.假設支棍嘅材料係現實中嘅材料，eg 岩石/納米碳管，會喺加速嘅過程發生咩事？會斷？

3.如果枝棍係理想中嘅絕對剛體，唔會斷嘅，又會發生咩事？？？？？

3. 無記錯既話, 相對論已經講明左呢個世界係無絕對剛體

lm

力傳遞都需要時間，都係係物質內既結構一個接一個咁郁。所以你係頭擰一下係唔會同時令到好好好遠既末端同時轉

雖然未有答案, 但係起碼學左一樣野叫絕對剛體, THX

咁當啲力傳到去末端嘅時候又會發生咩事

1.係
2.現實中既材料冇咁高強度，所以會斷
3.會有碌木星直徑咁長既棍轉緊

但可以做到每秒轉一圈？ 因為每秒轉一圈的話棍末端嘅速度會快過光

正常會變形 唔斷應該會扭到變蚊香咁

你計下咁轉要幾多能量，再諗下將咁多能量放落枝棍度，你就明架喇

好正，不過又有問題啦

1.咁而家觀察到最大既星體既頂尖轉到光速既幾成？
2.咁講既話，成個宇宙又識唔識轉(有無野既FEEL到佢轉緊時既力)

轉得快嘅星體通常係好細粒 eg 中子星 快嘅話表面轉速可以達到光嘅1/4

呢個係因為角動量守恒，中子星（直徑得幾十km)係由恒星（幾十萬/幾百萬km或更大)塌縮形成，由於半徑短左，所以轉速就會快左。

你自己喺屋企搵張轉到嘅凳 伸直手會轉得慢 縮埋隻手會轉得快

咁你話假設可以用0.1秒令佢轉一圈都得啦

得只不過一秒轉一圈咁啱會"好似"快過光速少少姐 所以想問個謬誤喺邊

不如簡化地諗左先
如果一架車跑到接近光速會點

你壞咗腦

個謬誤咪就係你係問緊如果xxx快過光速會點
可以點姐
話明光速係已知最快
我夠可以話小明跑得快過光

你拎住物體開始轉，咁個物體由你手上嘅分子逐一拉動下一個分子直至傳至最尾粒分子，咁呢個過程需要時間
亦會發生兩種情況
1.分子之間如果未能傳到下一個分子就分開，咁就會斷裂
2.分子如有足夠韌性，咁就會拉長變型同彎曲

冇得feel到，除非可以係宇宙外面觀察返宇宙
就好似地球自轉速度 1,670 km/h，但你係地球到唔會feel到

估唔到除左t寶同itzy之外 相對論你都有研究

無人話過光速唔可以超越
只係人類未諗到方法超越

唔會。係你呢個frame裏面 光速仍然是c

記得以前有個鬼佬問過
UFO通常都會自轉架嘛係咪
假如我揸一架UFO 當我速度達到光速
咁UFO既外圈會發生咩事
條問題好似

好簡單 當你有碌咁既棍， 佢郁個陣佢自身既時間會變快， 所以如果你起碌棍上面， 你會見到佢用緊光既速度郁， 你既時間流逝會比其他人慢

起其他地方既人會見到你都係用緊光速郁緊， 但係佢地會見到你慢動作咁。其他人既時間流逝會比你快

你無記錯，相對論係否定絕對剛體
所以3肯定唔得

咁之後可以當枝棍係高tension 既繩

就算你前後郁支棍(支棍有1 光秒咁長)

都唔係成支棍郁,都係前後縮下彈下咁郁.
你推果下,對面唔係即時感受到

所以如果當佢係訊息傳遞,前後郁支棍都係唔會快得過光

用中學物理level 係討論唔到

根據相對論，物體速度趨近光速，動質量會趨近無線。加速度等於力除以質量，質量無限，加速度等於0，故物體不可能在有限能量下超越光速。
而現實物體由於由微觀粒子的相互作用所組成，此等相互作用力並非無限，故即使你有無限大力，該物體末端在接近光速時的最高加速度為 物體可承受之最大力/無限質量 等於0。
故此不可能達到該情況。

你仲用緊Newton 物力世界既觀念去了解相對論，咁係討論唔到

光速係不變，變既係時間同重力，明既就唔會再問類似既問題

係度都見到你地

無線 大陸仔

年經

如果我有枝長過木星圓週既絕對剛體
係唔係我喺一邊推佢
另一邊就會立刻有反應？
咁我既能量傳遞就會比光速快？

利申 物理零認識

上年咪討論過

係架高速火車上面 開電筒
Light ray 係咪光速+車速

無記錯樓主要既答案 interstellar 都有出現過
臨入黑洞之前 條友拉到好長
因為每一段之間相對速度既問題
所以頂端一接近光速 就會同棍身斷開

不過咁樣問
其實同你枝棍長倍
你由中間開始自轉有乜分別

應該好似條繩咁，慢慢傳過去

btw以前見過類似問題，"一支棍連結木星同地球，推一推支棍，係唔係可以立即傳遞到力?"
解法應該都一樣

基本上任何以加速既方法去達到超光速都係違反相對論

呢條係相對論basic 問題ga wor

係架高速火車上面開電筒
Light ray 都係等於 光速, 對車內車外都係

係咪好似好奇怪呢
係呀, 我地平時對於呢個世界既直觀感覺同推測好多時都未必係呢個世界既真實

所以就其實無絕對剛體

支持連登出現有討論價值嘅post

唔會 因為妳要無限大能量先可以將有質量既物體加到光速

個post都幾有意思 唔明點解咁多負評

連登仔未夠水平去理解條問題

我覺得可以先一步步去分析

假設木星每1.5秒轉一圈, 咁又會點呢?
當然木星氣體會飛到周圍都係
咁如果佢係類地行星呢?

sor, 扮緊工, 唔可以諗得太仔細

你首先要有咁長碌棍 再要夠力轉 仲要唔斷，你做到呢三樣仲難過加速架車快過光速

就有樣野叫思想實驗...

假設

可能喺全能嘅連登仔面對我條問題太膠

咁你不如直接問一架車夠能量可唔可以超越光速

你有一個超勁電筒射上月球，只需0.1秒就可以令受照嘅地方由月球一邊去另一邊

咁光(資訊)嘅傳遞咪快過光速

呢個case 無野係超越光速 i know you know it

巴打唔好亂fake人
唔想第時又有堆人懶醒話可以超光速

雖然我知，但係大把人唔知點解

其實要簡單解畀人聽都唔係唔得嘅

假設我射一束光去遠處P
然後再慢慢改變光線嘅方向 指向遠處Q
咁望落就會好似有光由P行去Q
而如果P同Q離光源足夠遠
就可以快過光速

但係實際上其實呢度無嘢真係快過光速
因為根本無光由P射向Q

無法啦，細個唔讀書唔學多幾個輸入法
大個只好用支拼

咁咪去學

物體加速永遠都唔會快過光速嫁
粒子有極限
除非承載光本身既「時空」都有前進啦

拎住電筒跑